[港台電視31] 新導演放映室2021 1月10日起 逢星期日晚10點

新導演放映室2021

這是一個外判戲劇計劃，特別為首次執導電視單元劇的新導演而設，題材、類型不限，好讓躍躍欲試的新導演盡情發揮創意。

播出日期: 2021年1月10日起，逢星期日晚10點

無名屍
10/01/2021

面對重大的利益衝突時，人會願意作出犧牲，還是想盡辦法保護自己？

廣告公司的製片楚悠在拍攝前一晚再一次到廢校檢查，確保場地沒有問題，豈料今次碰上了在該處過夜的露宿者。露宿者想對楚悠有不軌企圖，幸好楚悠成功逃脫，但卻在掙扎期間不小心將露宿者打死。

面對著這突如其來的事情，楚悠會作出甚麼決定…？

主演:吳海昕 岑珈其 黃寶漳
編導:古翔

播出時間：
2021年1月10日晚上10點

新導演放映室2021
《無名屍》

面對重大的利益衝突時，人會願意作出犧牲，還是想盡辦法保護自己？

廣告公司的製片楚悠在拍攝前一晚再一次到廢校檢查，確保場地沒有問題，豈料今次碰上了在該處過夜的露宿者。露宿者想著對楚悠有不軌企圖，幸好楚悠成功逃脫，但卻在掙扎期間不小心將露宿者打死。

面對著這突如其來的事情，楚悠會作出甚麼決定…？

主演: 吳海昕 岑珈其 黃寶漳
編導: 古翔

---
1月10日晚上10點
港台電視31

吳海昕 岑珈其

做

黎紀君

爺爺又嬲

正嘢嚟
支持本土電影

王喜一早識個乞衣

個導演仆街到

最識玩果個係kaki

屌 好撚好睇

kaki奸撚到

明明係條仔殺
但就要導演同條女受殺人埋屍嘅罪名
仆街到

kaki

半個鐘好多野講唔晒
Btw 有冇人覺得劉俊謙做導演就好

無名屍
10/01/2021

面對重大的利益衝突時，人會願意作出犧牲，還是想盡辦法保護自己？

廣告公司的製片楚悠在拍攝前一晚再一次到廢校檢查，確保場地沒有問題，豈料今次碰上了在該處過夜的露宿者。露宿者想對楚悠有不軌企圖，幸好楚悠成功逃脫，但卻在掙扎期間不小心將露宿者打死。

面對著這突如其來的事情，楚悠會作出甚麼決定…？

主演:吳海昕 岑珈其 黃寶漳
編導:古翔

哩集好睇
估佢唔到
巴西龜個樣咁正氣都可以咁仆街

好睇

鵝澗小人
17/01/2021

銅鑼灣「鵝頸橋」的橋底一直是民間巫術「打小人」的集中地。

那裡聚集一眾「神婆」替人消災解困，何姑就是其中一位。一天，一對母子前來找她。充滿怨氣的母親拿出相片，命何姑要以最惡毒的言詞「打死」相中的負心漢。雖然何姑警告她這樣會折福折壽，但母親仍然堅持。

翌日，何姑發現那母親竟意外死去。生還的兒子來到橋下，要求何姑施法把其母起死回生…

主演:余俏瑩、徐嘉謙
編劇:莊玉琳、潘皜暉
導演:潘皜暉

播出時間：
2021年1月17日晚上10點

新導演放映室2021
《鵝澗小人》

銅鑼灣「鵝頸橋」的橋底一直是民間巫術「打小人」的集中地。
那裡聚集一眾「神婆」替人消災解困，何姑就是其中一位。一天，一對母子前來找她。充滿怨氣的母親拿出相片，命何姑要以最惡毒的言詞「打死」相中的負心漢。雖然何姑警告她這樣會折福折壽，但母親仍然堅持。
翌日，何姑發現那母親竟意外死去。生還的兒子來到橋下，要求何姑施法把其母起死回生…

主演: 余俏瑩、徐嘉謙
編劇: 莊玉琳、潘皜暉
導演: 潘皜暉
----
1月17日晚10點
港台電視31

新導演放映室2021 -《鵝澗小人》

今晚10點
港台電視31

咁大嘅twist

何姑

魚眼
24/01/2021

故事以「不會忘記」為主題。

可晴的男友家暐因為社會事件被還押，遺下患有初期阿茲海默症的外婆。作為女友的可晴在幫忙照顧外婆的同時，自身也因為政見在家庭、工作上面對不同問題。與此同時，外婆的記憶錯亂日漸嚴重，清醒時的她怕自己會慢慢的忘記阿暐，於是運用自己的方式記下他在家的痕跡。

她的行為舉止既揭示了失智老人的生活，也透露了一個被補人士的無奈和心理壓力。

主演:區嘉雯、郭爾君
編劇:陳文苑
導演:李津河

播出時間：
2021年1月24日晚上10點

新導演放映室2021
《魚眼》

故事以「不會忘記」為主題，可晴的男友家暐因為社會事件被還押，遺下患有初期阿茲海默症的外婆。作為女友的可晴在幫忙照顧外婆的同時，自身也因為政見在家庭、工作上面對不同問題。與此同時，外婆的記憶錯亂日漸嚴重，清醒時的她怕自己會慢慢的忘記阿暐，於是運用自己的方式記下他在家的痕跡，她的行為舉止既揭示了失智老人的生活，也透露了一個被補人士的無奈和心理壓力。

主演: 區嘉雯、郭爾君
編劇: 陳文苑
導演: 李津河
----
1月24號晚10點
港台電視31

Alma靚到痴線

依集好好

半個鐘睇到眼濕濕

公司d藍屍嘴臉好乞人憎

呢個Alma令人諗起《紅棗薏米花生》

個細路係隻鬼嚟??

我覺得係何姑自我安慰嚟，只係戲劇效果用細路把口講出嚟。即係想講有啲道理其實當事人自己都明白，只係要靠人哋把口講出嚟先肯聽。

劇本處理得好妙 最尾最尾個twist位
劇情幾好

溫小燕
31/01/2021

從內地下嫁到港的溫小燕，渴望找到更好的生活，可惜事與願違。

壓迫的生活，忍受不到有性無愛的丈夫強及照顧腦退化的強父，計劃好跟強離婚。燕得同鄉姊妹蘭幫助，找到離婚後的住所及工作。萬事俱備之際，燕的大意令強父意外身亡，本來已經準備離家出走的燕卻掙扎應否在此刻離開剛喪父的強，夫妻二人同時也面對關係的交叉點。

主演:強尼、顏子菲
編劇:馮廣進、鄺維峰
導演:鄺維峰

播出時間：
2021年1月31日晚上10點

新導演放映室2021
《溫小燕》

從內地下嫁到港的溫小燕，渴望找到更好的生活，可惜事與願違。

壓迫的生活，忍受不到有性無愛的丈夫強及照顧腦退化的強父，計劃好跟強離婚。燕得同鄉姊妹蘭幫助，找到離婚後的住所及工作。萬事俱備之際，燕的大意令強父意外身亡，本來已經準備離家出走的燕卻爭扎應否在此刻離開剛喪父的強，夫妻二人同時也面對關係的交叉點。

主演：強尼、顏子菲
編劇：馮廣進、鄺維峰
導演：鄺維峰
----
1月31日晚10點
港台電視31

un 兩嘢收工

女主幾正。

好耐無見佢

離地時
07/02/2021

家淇因⾃⾝舞藝不濟，⽽⽴定決⼼成為嚴師。

⾃幼在⺟親輕鬆歡愉的芭蕾舞校成⻑，回到舞室任教並決⼼帶來改變。可是，在媽媽眼裏只⾒她把際遇不好的怨憤發洩在⼩舞者⾝上，促使⼥兒下定決⼼離開⾃⼰所愛舞蹈、舞團和⼩時候成⻑的舞室。

主演:黃慧慈、何曉淇
編劇:老凱麟、鄧俊鴻
導演:鄧俊鴻

播出時間：
2021年2月7日晚上10點

新導演放映室2021
《離地時》

家淇因⾃⾝舞藝不濟，⽽⽴定決⼼成為嚴師。
⾃幼在⺟親輕鬆歡愉的芭蕾舞校成⻑，回到舞室任教並決⼼帶來改變。可是，在媽媽眼裏只⾒她把際遇不好的怨憤發洩在⼩舞者⾝上，促使⼥兒下定決⼼離開⾃⼰所愛舞蹈、舞團和⼩時候成⻑的舞室。

主演:黃慧慈、何曉淇
編劇:老凱麟、鄧俊鴻
導演:鄧俊鴻
---
2月7日晚10點
港台電視31

強尼做仆街真係做到好仆街。

離地時
07/02/2021

家淇因⾃⾝舞藝不濟，⽽⽴定決⼼成為嚴師。

⾃幼在⺟親輕鬆歡愉的芭蕾舞校成⻑，回到舞室任教並決⼼帶來改變。可是，在媽媽眼裏只⾒她把際遇不好的怨憤發洩在⼩舞者⾝上，促使⼥兒下定決⼼離開⾃⼰所愛舞蹈、舞團和⼩時候成⻑的舞室。

主演:黃慧慈、何曉淇
編劇:老凱麟、鄧俊鴻
導演:鄧俊鴻

又唔算仆街既 最多係自私姐